\documentclass[10pt, aspectratio=169, xcolor={x11names}, notheorems]{beamer}
%\documentclass[10pt, aspectratio=169, handout, xcolor={x11names}]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{wrapfig2}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{times}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pifont} % for checkmark (\ding{52})
\usepackage{bm}
\usepackage[normalem]{ulem} % For strikethrough using \sout{Text}
\usepackage[justification=centering]{caption} % To center captions
\usepackage{subcaption} % For subfigures

\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tabularx}
	\renewcommand\tabularxcolumn[1]{m{#1}}% for vertical centering text in X column
\usepackage{ifthen}
\usepackage{makecell}
\usepackage{color}
%\usepackage{svg}
%\usepackage{animate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{marvosym} % For \Lightning symbol

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning, shapes, shapes.misc, backgrounds, fit, arrows.meta, shadows, math}

\renewcommand\theadalign{bc}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
\renewcommand\theadgape{\Gape[4pt]}
\renewcommand\cellgape{\Gape[4pt]}

\mode<presentation> {
	\usepackage{../../common/beamerouterthemeHHUD}
	\usepackage{../../common/beamercolorthemeHHUD}
	\usepackage{../../common/beamerthemeHHUD}
	\setbeamercovered{invisible}
}

\mode<handout> {
    \pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper, landscape] 
    \setbeameroption{show notes}
}

\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth]{../../common/main/background_cd_2020}}

\newcommand{\backgroundNormal}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../../common/fig/main/background_cd_2020}}}
\newcommand{\backgroundTitle}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../../common/fig/main/background_heine}}}
\newcommand{\backgroundEmpty}{\usebackgroundtemplate{
	\includegraphics[width=\paperwidth]{../../common/fig/main/background_empty}}}

\newcommand{\paragraph}[1]{\textcolor{hhuBlau}{\textbf{#1}}}
\newcommand{\mycheckmark}{\ding{52}}
\renewcommand{\sectionname}{Problem}
\newcommand<>\onlybox[2]{\alt#3{\colorbox{#1}{#2}}{#2}}
\newcommand<>\hl[1]{\onlybox#2{yellow}{#1}}
\newcommand\blankfootnote[1]{%
  \let\thefootnote\relax\footnotetext{#1}%
  \let\thefootnote\svthefootnote%
}

\setlength{\leftmargini}{9pt}
\setbeamersize{text margin left=25pt,text margin right=25pt} 
\setbeamertemplate{itemize/enumerate subbody end}{\vspace{.5\baselineskip}}
%\setbeameroption{show notes}

\definecolor{colora}{RGB}{252,234,16} % Mate
\definecolor{colorb}{RGB}{249,178,51} % Jamoin
\definecolor{colorc}{RGB}{243,146,0} % Sasha
\definecolor{colord}{RGB}{233,78,27}
\definecolor{colore}{RGB}{227,6,19}
\definecolor{colorf}{RGB}{163,25,91}
\definecolor{colorg}{RGB}{230,0,126}
\colorlet{colorh}{DeepPink1}
\colorlet{colori}{Magenta1}
\colorlet{colorj}{Magenta3}
\definecolor{colork}{RGB}{149,27,129}
\definecolor{colorl}{RGB}{102,36,131}
\definecolor{colorm}{RGB}{41,35,92}
\definecolor{colorn}{RGB}{45,46,131}
\definecolor{coloro}{RGB}{29,113,184}
\definecolor{colorp}{RGB}{54,169,225}
\definecolor{colorq}{RGB}{0,161,154}
\definecolor{colorr}{RGB}{47,172,102}
\definecolor{colors}{RGB}{0,102,51}
\definecolor{colort}{RGB}{58,170,53}
\definecolor{coloru}{RGB}{149,193,31}
\definecolor{colorv}{RGB}{177,127,74}
\definecolor{colorw}{RGB}{125,78,36}
\definecolor{colorx}{RGB}{67,41,24}
\colorlet{colory}{black}
\colorlet{colorz}{Ivory4}
\colorlet{coloraa}{Ivory3}
\colorlet{colorab}{Ivory2}
\colorlet{colorac}{Ivory1}

\usepackage[sorting=none,citestyle=authoryear,backend=biber]{biblatex}
\bibliography{../PerfekteGraphen}

% Use context-sensitive square brackets, as in https://tex.stackexchange.com/questions/16765/biblatex-author-year-square-brackets
\makeatletter

\newrobustcmd*{\parentexttrack}[1]{%
  \begingroup
  \blx@blxinit
  \blx@setsfcodes
  \blx@bibopenparen#1\blx@bibcloseparen
  \endgroup}

\AtEveryCite{%
  \let\parentext=\parentexttrack%
  \let\bibopenparen=\bibopenbracket%
  \let\bibcloseparen=\bibclosebracket}

\makeatother

\AtBeginSection[]{
	\begin{frame}
		\frametitle{\insertsectionhead}
		\vfill
		\centering
		%\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
		%	\usebeamerfont{title}\Huge\insertsectionhead\par%
		%\end{beamercolorbox}
		\tableofcontents[currentsection, hideallsubsections]
		\vfill
	\end{frame}
}

\theoremstyle{definition} % insert bellow all blocks you want in normal text
\newtheorem{definition}{Definition}[section] % to number according to section
\newtheorem{corollary}{Korrolar}[section] % to number according to section
\newtheorem{theorem}{Satz}[section] % to number according to section
\newtheorem{observation}{Beobachtung}[section] % to number according to section
\newtheorem{problem}{Problem}[section] % to number according to section

\title[Gerichtete Perfekte Graphen]{Charakterisierungen für Gerichtete Perfekte Graphen}
\subtitle{Seminar: Algorithmen für perfekte Graphen}
\newcommand{\authorprefix}{}
\author{Lukas Rose}
\institute{Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf}
\newcommand{\mysubject}{Wintersemester 2023/24}
\subject{\mysubject}

\date{10. Januar 2024}

\begin{document}

\backgroundTitle
\begin{frame}[b]
	\thispagestyle{empty}
	\begin{columns}[b]
	\column{0.4\paperwidth}
	{
	\footnotesize
	\color{hhuBlau}
	\insertdate \vspace{1ex}
	}
	\column{0.55\paperwidth}
	
	\color{hhuBlau}
	\Large \inserttitle\\[\baselineskip]
	\large \insertsubtitle\\[\baselineskip]
	
	\normalsize \authorprefix\insertauthor\\ [3\baselineskip]
	
	\footnotesize \flushright \mysubject \vspace{1ex}
	\end{columns}
\end{frame}
\backgroundNormal

\section{Definition}

\begin{frame}
	\frametitle{Definition}
	\begin{definition}[\only<2->{\textbf{Gerichtete }}Perfekte Graphen~\only<1-1>{\parencite{bergePerfectGraphs1963}}\only<2->{\parencite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}}]
		Ein \only<2->{\textbf{gerichteter }}Graph $G = (V, \only<1-1>E\only<2->{\bm{A}})$ ist \textit{perfekt}, wenn für alle induzierten Teilgraphen $G'$ von $G$ die Färbungszahl $\chi(G')$ und die Cliquenzahl $\omega(G')$ übereinstimmen.
	\end{definition}
\end{frame}
\begin{frame}[t]
	\frametitle{Definition}
	\begin{minipage}{0.75\textwidth}
		\begin{definition}[\only<2->{\textbf{gerichtete (azyklische) }}Färbungszahl]
			Eine \textit{gültige $k$-Färbung} eines \only<2->{\textbf{gerichteten }}Graphen $G = (V, \only<1-1>E\only<2->{\bm{A}})$ ist eine Funktion $c: V \rightarrow{1, ..., k}$, sodass \only<1-1>{$\forall \{u, v\} \in E: c(u) \neq c(v)$}\only<2->{\textbf{der von \bm{$c^{-1}(i)$}, \bm{$i = 1, ..., k$} induzierte Teilgraph azyklisch ist}}. Die \textit{Färbungszahl} $\chi(G)$ eines Graphen entspricht dem kleinsten solchen $k$.
		\end{definition}
		
		\pause\pause
		
		\begin{definition}[\only<4->{\textbf{gerichtete }}Cliquenzahl]
			Eine \textit{Clique} in einem \only<4->{\textbf{gerichteten }}Graph $G = (V, \only<3-3>E\only<4->{\bm{A}})$ ist ein induzierter Teilgraph $G' = (V', \only<3-3>{E'}\only<4->{\bm{A'}})$, $V' \subseteq V$, \only<3-3>{$E' \subseteq E$}\only<4->{$\bm{A' \subseteq A}$}, in dem für alle paarweise verschiedenen Knoten $u, v \in V'$ \only<3-3>{eine Kante $\{u, v\} \in E'$ existiert}\only<4->{\textbf{zwei Kanten $\bm{(u, v), (v, u) \in A'}$ existieren}}. Die \textit{Cliquenzahl} $\omega(G)$ entspricht der Knotenzahl in der größten Clique.
		\end{definition}
	\end{minipage}\pause\pause\hspace{0.05\textwidth}\begin{minipage}{0.2\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=1.3]
				\node[draw,circle,fill=colora,minimum size=5mm] (0) at (1, -1) {};
				\only<-7>{
					\node[draw,circle,fill=colorc,minimum size=5mm] (1) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=colore,minimum size=5mm] (2) at (2, 0) {};
				}
				\only<8->{
					\node[circle,minimum size=5mm] (1) at (0, 0) {};
					\node[circle,minimum size=5mm] (2) at (2, 0) {};
				}
				\only<-6>{
					\node[draw,circle,fill=colorf,minimum size=5mm] (3) at (1, 1) {};
				}
				\only<7->{
					\node[draw,circle,fill=colora,minimum size=5mm] (3) at (1, 1) {};
				}
				\only<-7>{
					\foreach \x in {0,...,3} {
						\foreach \y in {0,...,3} {
							\only<5-5>{
								\ifthenelse{\x < \y}{}{
									\draw (\x) edge[] (\y);
								}
							}
							\only<6-7>{
								\ifthenelse{\x = \y}{}{
									\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend left=15] (\y);
								}
							}
						}
					}
				}
				\only<8->{
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend left=15] (3);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend left=15] node[right] {\Large\Lightning} (0);
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Eine \only<5-5>{un}gerichtete Clique\only<7->{ mit ungültiger Färbung}}
		\end{figure}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Definition}
	
	\begin{definition}[vollständige Biorientierung, zugrundeliegender Graph]
		Ein gerichteter Graph $D = (V, A)$ ist die \textit{vollständige Biorientierung} eines ungerichteten Graphen $G = (V, E)$, wenn aus $\{u, v\} \in E \rightarrow (u, v), (v, u) \in A$ folgt. $G$ ist dann der \textit{zugrundeliegende Graph} $un(D)$, $D$ heißt allgemein auch \textit{Superorientierung}.
	\end{definition}
	
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}[c]{0.3\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.center), scale=1.3]
				\node[draw,circle,fill=colora,minimum size=5mm] (0) at (1, -1) {};
				\node[draw,circle,fill=colorc,minimum size=5mm] (1) at (0, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=colore,minimum size=5mm] (2) at (2, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=colorf,minimum size=5mm] (3) at (1, 1) {};
				\foreach \x in {0,...,3} {
					\foreach \y in {0,...,3} {
						\ifthenelse{\x < \y}{}{
							\draw (\x) edge[] (\y);
						}
					}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Ein ungerichteter Graph $G$.}
		\end{subfigure} \begin{Large}$\bm{\rightarrow}$\end{Large}
		\begin{subfigure}[c]{0.3\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.center), scale=1.3]
				\node[draw,circle,fill=colora,minimum size=5mm] (0) at (1, -1) {};
				\node[draw,circle,fill=colorc,minimum size=5mm] (1) at (0, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=colore,minimum size=5mm] (2) at (2, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=colorf,minimum size=5mm] (3) at (1, 1) {};
				\foreach \x in {0,...,3} {
					\foreach \y in {0,...,3} {
						\ifthenelse{\x = \y}{}{
							\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend left=15] (\y);
						}
					}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{$D$, die Biorientierung von $G$.}
		\end{subfigure}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Definition}
	
	\vspace{-1.2em}
	
	\begin{observation}[\cite{bang-jensenPerfectDigraphs2018}]
		Ein ungerichteter Graph $G$ ist genau dann perfekt, wenn seine vollständige Biorientierung $G'$ perfekt ist.
	\end{observation}
	
	\pause
	
	Für jeden induzierten Teilgraphen:
	
	\vspace{-0.5em}
	
	$\left.\begin{tabular}{p{.7\textwidth}}\begin{itemize}
		\item[$\Rightarrow$:] Alle Cliquen sind Cliquen in der Biorientierung \par (Kantenpaare erfüllen Bedingung für gerichtete Cliquen)
		\item[$\Leftarrow$:] Alle Cliquen der Biorientierung waren Cliquen \par (keine weiteren Kanten in der Biorientierung)
		\vspace{-1em}
	\end{itemize}\end{tabular}\right\} \omega(G) = \omega(G')$
	
	\pause
	
	$\left.\begin{tabular}{p{.7\textwidth}}\begin{itemize}
		\vspace{-1em}
		\item[$\Rightarrow$:] Alle verschiedenfarbigen Knoten bleiben verschiedenfarbig \par (benachbarte Knoten sind Zyklen in der Biorientierung)
		\item[$\Leftarrow$:] Alle verschiedenfarbige Knoten waren verschiedenfarbig \par (Alle Zyklen sind benachbarte Knoten, keine weiteren großen Zyklen)
		\vspace{-1.3em}
	\end{itemize}\end{tabular}\right\} \chi(G) = \chi(G')$
\end{frame}

\section{Charakterisierung}
\subsection{Strong Perfect Digraph Theorem}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Strong Perfect Digraph Theorem}
	
	\begin{definition}[Symmetrischer, orientierter Teil]
		Der \textit{symmetrische Teil} eines Graphen $D = (V, A)$ ist $S(D) = (V, A_S)$, wobei die Kantenmenge $A_S = \{(u, v), (v, u)|(u, v), (v, u) \in A\}$ nur Paare aus Kanten und Gegenkanten enthält. Der \textit{orientierte Teil} ist $O(D) = (V, A_O)$, dessen Kantenmenge nur Kanten enthält, zu denen keine Gegenkante existiert.
	\end{definition}
	
	\pause
	
	\only<2-2>{
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,4}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/5 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,4} {
					\pgfmathtruncatemacro{\xn}{mod(\x+1, 5)}
					\foreach \y in {0,...,4} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 5)}
						\ifthenelse{\x = \yn \OR \xn = \y}{
							
						}{
							\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend right=5] (\y);
							\draw (\y) edge[-{Stealth[black]}, bend right=5] (\x);
						}
					}
				}
				\begin{scope}[on background layer]
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (x) at (1.2, -1.2) {};
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (y) at (1.2, 1.2) {};
					\draw (2) edge [-{Stealth[gray]},color=gray] (3);
					\draw (1) edge [-{Stealth[gray]},color=gray] (y);
					\draw (y) edge [-{Stealth[gray]},color=gray] (0);
					\draw (4) edge [-{Stealth[gray]},color=gray] (x);
				\end{scope}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Ein Graph mit hervorgehobenem symmetrischen Teil}
		\end{figure}
	}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[Strong Perfect \only<3-4>{Graph}\only<5->{\textbf{Digraph}} Theorem~\only<3-4>{\parencite{chudnovsky2002strong}}\only<5->{\parencite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}}]
		Ein \only<5->{\textbf{gerichteter }}Graph ist genau dann perfekt, wenn \only<5->{\textbf{sein symmetrischer Teil perfekt ist und }}er keine Kreise mit \only<3-4>{ungerader }Länge von mindestens \only<3-4>5\only<5->{\textbf{3}} \only<3-4>{oder deren Komplement }als induzierte Teilgraphen enthält.
	\end{theorem}
	
	\only<4-4>{
		Vor kurzem erst bewiesen, Grundlage für SPDT
	}
	
	\pause\pause\pause
	
	Verbotene Teilgraphen analog zu SPGT ableitbar!
	
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Verbotene Teilgraphen}
	\vspace{-0.5cm}
	
	\only<1-6>{
		\begin{definition}[Gefüllte Löcher]
			\begin{itemize}
				\item Ein gerichteter Graph $D$ ist ein \textit{gefülltes Loch}, wenn dessen symmetrischer Teil $S(D)$ die vollständige Biorientierung eines Kreises mit mindestens 5 Knoten ist.
				\item Ein \textit{gefülltes Lochkomplement} ist analog definiert über das Komplement eines Kreises mit mindestens 5 Knoten.
			\end{itemize}
		\end{definition}
	}
	\only<7-7>{
		\begin{corollary}[Verbotene Teilgraphen~\parencite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}]
			Ein gerichteter Graph ist genau dann perfekt, wenn keine der folgenden Graphen als induzierte Teilgraphen enthält:
			\begin{itemize}
				\item gefüllte Löcher oder Lochkomplemente ungerader Länge $\geq 5$
				\item Kreise mit Länge von mindestens $3$
			\end{itemize}
		\end{corollary}
	}
	
	\pause
		
	\begin{figure}
		\centering
		\begin{subfigure}{0.3\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,6}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/7 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,6} {
					\foreach \y in {0,...,6} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 7)}
						\ifthenelse{\x = \yn}{
							\only<2-2>{
								\draw (\x) edge[] (\y);
							}
							\only<3->{
								\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend right=35] (\y);
								\draw (\y) edge[-{Stealth[black]}, bend right=35] (\x);
							}
						}{
						
						}
					}
				}
				
				\only<6->{
					\begin{scope}[on background layer]
						\node[draw=gray,circle,fill=gray,minimum size=1mm] (x) at (-1.2, 1.2) {};
						\node[draw=gray,circle,fill=gray,minimum size=1mm] (y) at (-1.2, -1.2) {};
						\draw (1) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (3);
						\draw (1) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (x);
						\draw (x) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (3);
						\draw (4) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (y);
					\end{scope}
				}
			\end{tikzpicture}
			\label{fig:FilledOddHole}
			\caption{\only<2-2>{Ein Loch $C_k, k \geq 5$}\only<3->{$H_1$: Ein gefülltes Loch}}
		\end{subfigure}%
		%
		\pause\pause%
		%
		\begin{subfigure}{0.33\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,6}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/7 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,6} {
					\pgfmathtruncatemacro{\xn}{mod(\x+1, 7)}
					\foreach \y in {0,...,6} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 7)}
						\ifthenelse{\x = \yn \OR \xn = \y}{
							
						}{
							\only<4-4>{
								\draw (\x) edge[] (\y);
							}
							\only<5->{
								\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend right=5] (\y);
								\draw (\y) edge[-{Stealth[black]}, bend right=5] (\x);
							}
						}
					}
				}
				
				\only<6->{
					\begin{scope}[on background layer]
						\node[draw=gray,circle,fill=gray,minimum size=1mm] (x) at (1.2, -1.2) {};
						\node[draw=gray,circle,fill=gray,minimum size=1mm] (y) at (1.2, 1.2) {};
						\draw (2) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (3);
						\draw (1) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (y);
						\draw (y) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (0);
						\draw (4) edge [-{Stealth[gray]},dashed,color=gray] (x);
					\end{scope}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{\only<4-4>{Ein Lochkomplement $\overline{C_k}, k \geq 5$}\only<5->{$H_2$: Ein gefülltes Lochkomplement}}
			\label{fig:FilledOddAntihole}
		\end{subfigure}%
		%
		\pause\pause\pause%
		%
		\begin{subfigure}{0.33\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,4}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/5 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,4} {
					\foreach \y in {0,...,4} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 5)}
						\ifthenelse{\x = \yn}{
							\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend left=15] (\y);
						}{
							
						}
					}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{$C_5$: Ein gerichteter Kreis}
			\label{fig:Cycle}
		\end{subfigure}%
	\end{figure}
	
	\only<8->{
		\vspace{-1em}
		Erklärung durch Widerspruch:
		
		\begin{itemize}
			\item SPDT: $D$ perfekt $\Leftrightarrow$ $S(D)$ perfekt
			\item $S(D)$ ist perfekt, wenn er die Biorientierung eines ungerichteten perfekten Graphen ist
			\item Wären $H_1$ oder $H_2$ in $D$, wäre $S(H_1)$ oder $S(H_2)$ auch in $S(D)$.
			\item $un(S(D))$ würde dann aber einen Kreis ungerader Länge $\geq 5$ oder dessen Komplement enthalten, und wäre nach dem SPGT nicht perfekt.
			\item[$\rightarrow$] Daher ist die Definition so gewählt.
		\end{itemize}
	}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Übungsaufgabe 3}
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{block}{Übungsaufgabe 3}
		Zeigen oder widerlegen Sie: Jeder biorientierte Kreis $\overleftrightarrow{C_n}$ ist ein perfekter gerichteter Graph.
	\end{block}
	
	\pause
	
	\begin{observation}[\cite{bang-jensenPerfectDigraphs2018}]
		Ein ungerichteter Graph $G$ ist genau dann perfekt, wenn seine vollständige Biorientierung $G'$ perfekt ist.
	\end{observation}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[Strong Perfect Graph Theorem~\parencite{chudnovsky2002strong}]
		Ein Graph ist genau dann perfekt, wenn er keine Kreise mit ungerader Länge von mindestens 5 oder deren Komplement als induzierte Teilgraphen enthält.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	$C_{2n + 1}$ nicht perfekt\pause: $\overleftrightarrow{C}_{2n+1}$ nicht perfekt, alle anderen sind perfekt
\end{frame}

\subsection{Weak Perfect Digraph Theorem}

\begin{frame}
	\frametitle{Weak Perfect Digraph Theorem}
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{theorem}[Weak Perfect Graph Theorem~\parencite{LOVASZ2006867}]
		Das Komplement $\overline{D}$ zu einem ungerichteten perfekten Graph $D$ ist perfekt.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	\begin{observation}
		Das Komplement $\overline{D}$ zu einem \textbf{gerichteten} perfekten Graphen $D$ ist nicht notwendigerweise perfekt.
	\end{observation}
	
	\pause
	
	\begin{figure}
		\centering
		\begin{subfigure}{0.6\columnwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,3}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/4 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,3} {
					\foreach \y in {0,...,3} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 4)}
						\ifthenelse{\x = \yn}{
							\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend left=25] (\y);
						}{
							
						}
					}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Der gerichtete 4er-Kreis $C_4$ ist nach SPDT nicht perfekt, da $C_n$ mit $n \geq 3$ zu den verbotenen Teilgraphen gehören.}
			\label{fig:FourCycle}
		\end{subfigure}%
		%
		\begin{subfigure}{0.4\columnwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}
				\node[] (center) at (0,0) {};
				\foreach \x in {0,...,3}{
					\node[draw,circle,fill=black,minimum size=1mm] (\x) at (360/4 * \x:1cm) {};
				}
				\foreach \x in {0,...,3} {
					\pgfmathtruncatemacro{\xn}{mod(\x+1, 4)}
					\foreach \y in {0,...,3} {
						\pgfmathtruncatemacro{\yn}{mod(\y+1, 4)}
						\ifthenelse{\NOT \(\x = \yn \OR \x = \y\)}{
							\draw (\x) edge[-{Stealth[black]}, bend right=25] (\y);
						}{
							
						}
					}
				}
			\end{tikzpicture}
			\caption{Dessen Komplement $\overline{C_4}$ ist perfekt, da es keinen der verbotenen Teilgraphen enthält.}
			\label{fig:FourCycleComplement}
		\end{subfigure}
		\label{fig:ComplementPerfectness}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Weak Perfect Digraph Theorem}
	
	Andres und Hochstättler: Gerichtete perfekte Graphen sind genau die Komplemente der cliquen-azyklischen Superorientierungen von ungerichteten perfekten Graphen
	
	\begin{theorem}[Weak Perfect Digraph Theorem~\parencite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}]
		Ein gerichteter Graph $D$ ist perfekt, genau dann wenn sein Komplement $\overline{D}$ eine cliquen-azyklische Superorientierung eines ungerichteten perfekten Graphen ist.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	\begin{definition}[Cliquen-azyklische Superorientierung]
		Eine Superorientierung $D$ eines ungerichteten Graphen $G$ heißt \textit{cliquen-azyklisch}, wenn es keine Kreise in $O(D)$ gibt, deren Knotenmenge eine Clique in $G$ induziert.
	\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Weak Perfect Digraph Theorem}
	
	\begin{minipage}{0.6\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Erzeugung:
			\begin{enumerate}
				\item Kanten ausrichten, sodass keine Kreise entstehen, die Cliquen induzieren
				\item Komplement bilden
			\end{enumerate}
			\item Erkennung:
			\begin{enumerate}
				\item Komplement bilden
				\item Kantenrichtung entfernen
				\item Prüfen, ob keine Cliquen durch Kreise induziert werden
				\item Perfektheit prüfen
			\end{enumerate}
		\end{itemize}
	\end{minipage}%
	%
	\begin{minipage}{0.4\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{subfigure}{0.33\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[baseline=(2.center), scale=1.1]
					\colorlet{farbea}{black}
					\colorlet{farbeb}{black}
					\colorlet{farbec}{black}
					\colorlet{farbed}{black}
					\colorlet{farbee}{black}

					\node[draw,circle,fill=farbea,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbeb,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbec,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=farbed,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (0, 1) {};
					
					\draw (0) edge[] (1);
					\draw (1) edge[] (3);
					\draw (2) edge[] (3);
					\draw (3) edge[] (0);
					\draw (0) edge[] (2);
					\draw (2) edge[] (1);
				\end{tikzpicture}
				\caption{}
			\end{subfigure}%
			%
			\begin{subfigure}{0.33\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[baseline=(2.center), scale=1.1]
					\colorlet{farbea}{black}
					\colorlet{farbeb}{black}
					\colorlet{farbec}{black}
					\colorlet{farbed}{black}
					\colorlet{farbee}{black}
					
					\node[draw,circle,fill=farbea,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbeb,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbec,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=farbed,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (0, 1) {};
					
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (3);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (3);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (3);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture}
				\caption{}
			\end{subfigure}%
			%
			\begin{subfigure}{0.33\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[baseline=(2.center), scale=1.1]
					\colorlet{farbea}{black}
					\colorlet{farbeb}{black}
					\colorlet{farbec}{black}
					\colorlet{farbed}{black}
					\colorlet{farbee}{black}
					
					\node[draw,circle,fill=farbea,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbeb,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=farbec,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=farbed,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (0, 1) {};
					
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
				\end{tikzpicture}
				\caption{}
			\end{subfigure}
			\caption{Ein ungerichteter perfekter Graph (a), eine mögliche Superorientierung (b) und deren Komplement (c).}
		\end{figure}
	\end{minipage}
\end{frame}

\subsection{Semi-Strong Perfect Digraph Theorem}

\begin{frame}
	\frametitle{Semi-Strong Perfect Digraph Theorem}
	
	\begin{definition}[$P_4$-Isomorphismus~\parencite{andres2019semistrong}]
		Zwei ungerichtete Graphen $G$ und $H$ auf derselben Knotenmenge heißen \textit{$P_4$-isomorph}, wenn jede Knotenmenge $\{a, b, c, d\}$ genau dann einen $P_4$ in $G$ induziert, wenn sie auch einen in $H$ induziert.
	\end{definition}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[Semi-Strong Perfect Graph Theorem~\parencite{andres2019semistrong}]
		Seien $G$ und $H$ zwei ungerichtete $P_4$-isomorphe Graphen. Dann gilt: $G$ perfekt $\Leftrightarrow$ $H$ perfekt.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	Gerichteter Fall komplizierter!
\end{frame}

\newcommand{\forbiddencographsubfigures}{
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (3, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (0);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (2);
			\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (1);
			\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (3);
			\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (2);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$\overleftrightarrow{P}_4$}
		\label{fig:BidirectionalFourPath}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
			\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$C_3$}
		\label{fig:ThreeCycle}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$P_3$}
		\label{fig:ThreePath}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
			\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=45] (1);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$P_3^+$}
		\label{fig:ThreePathPlus}
	\end{subfigure}
	
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
			\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=45] (0);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$P_3^-$}
		\label{fig:ThreePathMinus}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (1, 1) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (0, 1) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (0);
			\draw (1) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (3);
			\draw (3) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (1);
			\draw (2) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (3);
			\draw (3) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (2);
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (3);
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (2);
			\draw (1) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (2);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$\mathcal{F}_1$}
		\label{fig:ForbiddenOne}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (1);
			\draw (1) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (2);
			\draw (2) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (0);
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, bend right=15, secondarycolor] (2);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$\mathcal{F}_2$}
		\label{fig:ForbiddenTwo}
	\end{subfigure}%
	%
	\begin{subfigure}{0.24\columnwidth}
		\centering
		\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
			\node[draw=secondarycolor,circle,fill=secondarycolor,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (3, 0) {};
			\draw (0) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (1);
			\draw (2) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (1);
			\draw (2) edge[-{Stealth[secondarycolor]}, secondarycolor] (3);
		\end{tikzpicture}
		\caption{$\mathcal{F}_3$}
		\label{fig:ForbiddenThree}
	\end{subfigure}
}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Semi-Strong Perfect Digraph Theorem}
	
	\vspace{-1em}
	
	Andres u.a.: Herleitung aus der Klasse der gerichteten Cographen:
	
	\colorlet{secondarycolor}{black}
	\only<2->{
		\colorlet{secondarycolor}{gray}
	}
	
	\begin{figure}
		\centering
		
		\forbiddencographsubfigures
		
		\caption{Verbotene Teilgraphen der gerichteten Cographen.\only<2->{ Hervorgehoben sind die 5 Graphen für den Isomorphismus des Semi-Strong Perfect Digraph Theorem.}}
		\label{fig:ForbiddenCographs}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Semi-Strong Perfect Digraph Theorem}
	
	\begin{definition}[$P^4C$-Isomorphismus~\parencite{andres2019semistrong}]
		Zwei gerichtete Graphen $D = (V, A)$ und $D' = (V, A')$ heißen \textit{$P^4C$-isomorph} genau wenn:
		\begin{enumerate}
			\renewcommand{\arraystretch}{2}
			\begin{tabular}{m{0.7\textwidth}m{0.3\textwidth}}
			\item $\{a, b, c\} \subseteq V$ induziert $C_3$ in $D$ $\Leftrightarrow$ induziert $C_3$ in $D'$ &
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=25] (0);
				\end{tikzpicture} \pause\\
			\item $\{a, b, c\} \subseteq V$ induziert $P_3$ in $D$ $\Leftrightarrow$ induziert $P_3$ mit identischem Mittelpunkt in $D'$ &
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture} \pause\\
			\item $\{a, b, c\} \subseteq V$ induziert $P_3^+$ oder $P_3^-$ in $D$ $\Leftrightarrow$ induziert $P_3^+$ oder $P_3^-$ mit identischem Mittelpunkt in $D'$ &
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=45] (1);
				\end{tikzpicture}
				
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=45] (0);
				\end{tikzpicture} \pause\\
				\item $\{a, b, c, d\} \subseteq V$ induziert $\overleftrightarrow{P_4}$ in $S(D)$ $\Leftrightarrow$ induziert $\overleftrightarrow{P_4}$ in $S(D')$ &
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (3, 0) {};
					
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (0);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (1);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (3);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend left=45] (2);
					
					\only<5->{
						\draw (1) edge[-{Stealth[gray]}, dashed, gray, bend left=45] (3);
						\draw (2) edge[-{Stealth[gray]}, dashed, gray, bend left=45] (0);
					}
				\end{tikzpicture}
			\end{tabular}
		\end{enumerate}
	\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Semi-Strong Perfect Digraph Theorem}
	
	\begin{theorem}[Semi-Strong Perfect Digraph Theorem~\parencite{andres2019semistrong}]
		Zwei $P^4C$-isomorphe Graphen $D$ und $D'$ sind entweder beide perfekt oder beide nicht perfekt.
	\end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Übungsaufgabe 2}
	
	\only<2->{
		\vspace{-1em}
	}
	\only<1-1>{
		\begin{block}{Übungsaufgabe 2}
			Welche der acht verbotenen Teilgraphen der gerichteten Cographen sind perfekt?
		\end{block}
	}
	
	\begin{figure}
		\centering
		
		\colorlet{secondarycolor}{black}
		\forbiddencographsubfigures
		
		\caption{Verbotene Teilgraphen der gerichteten Cographen.}
	\end{figure}
	
	\pause
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{block}{Übungsaufgabe 2: Lösung}
		Außer $C_3$ alle perfekt (SPDT): Weniger als 5 Knoten und keine Kreise $\geq 3$
	\end{block}
\end{frame}

\section{Komplexität}
\subsection{Färbung}

\begin{frame}
	\frametitle{Komplexität: Färbung}
	
	\begin{itemize}
		\item Einige Eigenschaften ungerichteter perfekter Graphen auf gerichteten Fall übertragen
		\pause
		\item Ungerichtete perfekte Graphen: Einige $\mathcal{NP}$-vollständige Probleme in $\mathcal{P}$
		\pause
		\item[$\rightarrow$] Gerichtete perfekte Graphen?
	\end{itemize}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[\cite{https://doi.org/10.1002/jgt.20003}]
		Die Bestimmung einer $k$-Färbung für $k \geq 2$ eines gerichteten Graphen ist im Allgemeinen NP-vollständig.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[\only<5-5>{\cite{pub:10054}}\only<6->{\cite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}}]
		Für \only<5-5>{un}gerichtete perfekte Graphen ist die Bestimmung einer $k$-Färbung für $k \geq 1$ in polynomieller Zeit möglich.
	\end{theorem}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Komplexität: Färbung}
	
	\vspace{-1.5em}
	
	\begin{observation}[\cite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}, nach SPDT]
		Ist $D$ ein perfekter gerichteter Graph, dann ist eine gültige Färbung für $S(D)$ auch eine gültige Färbung für $D$.
	\end{observation}
	
	\pause
	
	\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
		\vspace{-1em}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=1.1]
				\colorlet{farbea}{black}
				\colorlet{farbeb}{black}
				\colorlet{farbec}{black}
				\colorlet{farbed}{black}
				\colorlet{farbee}{black}
				\only<4->{
					\colorlet{farbea}{colora}
					\colorlet{farbeb}{colorc}
					\colorlet{farbec}{colore}
					\colorlet{farbed}{colorf}
				}
				\only<5->{
					\colorlet{farbee}{farbea}
				}
				\only<13->{
					\colorlet{farbeb}{gray}
					\colorlet{farbec}{gray}
					\colorlet{farbed}{gray}
				}
				
				% S(D)
				\node[draw,circle,fill=farbea,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=farbeb,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=farbec,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (1, 1) {};
				\node[draw,circle,fill=farbed,text width=0mm,inner sep=1mm] (3) at (0, 1) {};
				
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
				\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
				\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (3);
				\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
				\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (3);
				\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (3);
				\draw (3) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
				\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
				\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
				\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
				
				% Rest
				\node[draw,circle,fill=farbee,text width=0mm,inner sep=1mm] (4) at (0, 2) {};
				\node[draw,circle,fill=farbee,text width=0mm,inner sep=1mm] (5) at (1, 2){};
				\node[draw,circle,fill=farbee,text width=0mm,inner sep=1mm] (6) at (0.5, 2.5) {};
				
				\draw (4) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (2);
				\draw (5) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (2);
				\draw (3) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (4);
				\draw (4) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (5);
				\draw (4) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (6);
				\draw (6) edge[-{Stealth[gray]}, gray] (5);
			\end{tikzpicture}
			\caption{Perfekter Graph\only<4->{ mit Färbung}, $S(D)$ hervorgehoben}
		\end{figure}
	\end{minipage}%
	%
	\pause%
	%
	\begin{minipage}[t]{0.7\textwidth}
		\vspace{-0.5em}
		\only<3-3>{
			\begin{corollary}[Verbotene Teilgraphen~\parencite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}]
				Ein gerichteter Graph ist genau dann perfekt, wenn keine der folgenden Graphen als induzierte Teilgraphen enthält:
				\begin{itemize}
					\item gefüllte Löcher oder Lochkomplemente ungerader Länge $\geq 5$
					\item Kreise mit Länge von mindestens $3$
				\end{itemize}
			\end{corollary}
		}
		
		\pause
		
		\only<4-7>{
			\begin{itemize}
				\item $S(D)$ als Biorientierung eines ungerichteten perfekten Graphen: polynomiell bestimmbar
				\pause
				\item Rest: Keine $C_2$ da $O(D)$, keine $C_{k \geq 3}$ da SPDT: alle Knoten selbe Farbe
				\pause
				\item[$\rightarrow$] in polynomieller Zeit möglich!
			\end{itemize}
			
			\pause
			
			\vspace{-0.5em}
			
			\begin{block}{Übungsaufgabe 4}
				Zeigen Sie: Für jeden perfekten gerichteten Graphen $D$ ist jede azyklische $k$-Färbung von $S(D)$ auch eine azyklische $k$-Färbung von $D$.
			\end{block}
		}
		\only<8->{
			\pause\pause\pause\pause
			\vspace{-1em}
			\begin{block}{Übungsaufgabe 5}
				Wie kann man in einem gerichteten Graphen $D$ die Knotenanzahl eines größten induzierten azyklischen Teilgraphen mithilfe von $S(D)$ bestimmen?
			\end{block}
			
			\pause
			
			\begin{itemize}
				\item $O(D)$ zyklenfrei: $A_O$ komplett
				\pause
				\item Verbundene Knoten aus $S(D)$ bilden Zyklen\pause: größte unbhängige Menge $\alpha(S(D))$
				\pause
				\item[$\rightarrow$] $\alpha_A(D) = |A_O| + \alpha(S(D))$ \pause $= max(c^{-1}_i), i = 1, ..., k$
			\end{itemize}
		}
	\end{minipage}
\end{frame}

\subsection{Erkennung}
\begin{frame}
	\frametitle{Komplexität: Erkennung}
	\vspace{-1em}
	
	\begin{theorem}[\only<1-1>{\cite{chudnovskyRecognizingBergeGraphs2005}}\only<2->{\cite{https://doi.org/10.1002/jgt.21811}}]
		Die Erkennung \only<1-1>{un}gerichteter perfekter Graphen ist \only<1-1>{in polynomieller Zeit möglich}\only<2->{co-$\mathcal{NP}$-vollständig}.
	\end{theorem}
	
	\pause\pause
	
	SPDT:
	\begin{itemize}
		\item $S(D)$ perfekt \only<4->{$\Leftrightarrow$ $un(S(D))$ perfekt: polynomiell}
		\item Freiheit von Kreisen mit Länge von mindestens 3\only<5->{: $\mathcal{NP}$-vollständig}
	\end{itemize}
	
	\pause\pause
	
	\begin{theorem}[\cite{BANGJENSEN201210}]
		Zu bestimmen, ob ein gerichteter Graph einen $C_k$ enthält ist $\mathcal{NP}$-vollständig für $k \geq 3$.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	$\rightarrow \mathcal{NP}$-vollständig
\end{frame}

\section{Nicht perfekte gerichtete Graphklassen}
\subsection{Planare gerichtete Graphen}

\begin{frame}
	\frametitle{Planare gerichtete Graphen}
	
	\begin{definition}[Planare gerichtete Graphen]
		Ein gerichteter Graph $D$ ist \textit{planar}, wenn es eine Einbettung $f: D \rightarrow \mathcal{R}^2$ gibt, sodass:
		
		\begin{itemize}
			\item Jeder Knoten einen eindeutigen Punkt im $\mathcal{R}^2$ zugewiesen bekommt
			\item Zwei verschiedene Knoten niemals denselben Punkt abgebildet werden
			\item Alle Kanten $(u, v)$ auf eine nicht selbstschneidende Kurve $C_{(u, v)}$ von $f(u)$ nach $f(v)$ abgebildet werden
			\item Zwei verschiedene Kurven $C_{(u, v)}$ und $C_{(s, t)}$ sich nicht schneiden, außer ggf. an den Endpunkten
		\end{itemize}
	\end{definition}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Planare gerichtete Graphen}
	\vspace{-1em}
	
	\only<1-1>{
		\begin{block}{Übungsaufgabe 1}
			Geben Sie alle gerichteten perfekten Graphen mit höchstens 3 Knoten an
		\end{block}
	}
	
	\pause
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{minipage}[t]{0.19\textwidth}
		\centering
		\begin{figure}
			\centering
			\caption*{$|A| = 1$:}
			%
			% a) 1
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex1}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.19\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\caption*{$|A| =  2$:}
			%
			% b) 11
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex2}
			\end{subfigure}
			%
			% c) 12
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex3}
			\end{subfigure}
			%
			% d) 13
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex4}
			\end{subfigure}
			%
			% e) 14
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex5}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.19\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\caption*{$|A| = 3$:}
			%
			% f) 111
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex6}
			\end{subfigure}
			%
			% g) 112
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex7}
			\end{subfigure}
			%
			% h) 121
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex8}
			\end{subfigure}
			%
			% i) 131
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture}
				\vspace{-1em}
				\caption*{$C_3$\large\Lightning}
				\label{fig:Ex9}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.19\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\caption*{$|A| = 4$:}
			%
			% j) 1111
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex10}
			\end{subfigure}
			%
			% k) 1112
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex11}
			\end{subfigure}
			%
			% l) 1113
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex12}
			\end{subfigure}
			%
			% m) 1121
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex13}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.19\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			%
			% n) 11111
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\caption*{$|A| = 5$:}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex14}
			\end{subfigure}
			%
			% o) 111111
			%
			\begin{subfigure}{\textwidth}
				\centering
				\caption*{$|A| = 6$:}
				\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
					\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (0);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}, bend right=15] (1);
				\end{tikzpicture}
				\label{fig:Ex15}
			\end{subfigure}
		\end{figure}
	\end{minipage}
	
	\vspace{-0.5em}
	
	\pause
	
	\begin{itemize}
		\item[$\rightarrow$] Nicht vollständig enthalten / disjunkt: Alle planar, fast alle perfekt\\
		(keine gefüllten Löcher / Lochkomplemente $\geq 5$, keine Kreise $\geq 3$ außer $C_3$)
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Turniergraphen}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Turniergraphen}
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{definition}[Turniergraphen~\parencite{Solr-990225388790206441}]
		Ein \textit{Turniergraph} ist ein gerichteter Graph, bei dem für je zwei paarweise verschiedene Knoten genau eine Kante existiert.
	\end{definition}
	
	\pause
	
	\vspace*{\fill}
	
	\begin{figure}
		\begin{subfigure}{0.2\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
				\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (2);
				\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (1);
			\end{tikzpicture}
				\only<4->{\caption*{perfekt (SPDT)}}
			\label{fig:Ex8}
		\end{subfigure}
		%
		% i) 131
		%
		\begin{subfigure}{0.2\textwidth}
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=0.75]
				\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (0) at (0, 0) {};
				\node[draw,circle,fill=yellow,text width=0mm,inner sep=1mm] (1) at (1, 1) {};
				\node[draw,circle,fill=red,text width=0mm,inner sep=1mm] (2) at (2, 0) {};
				\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
				\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
				\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (2);
			\end{tikzpicture}
			\only<4->{\caption*{$C_3$\large\Lightning}}
			\label{fig:Ex9}
		\end{subfigure}
		\caption{Zwei Turniergraphen}
	\end{figure}
	
	\vspace*{\fill}
	
	\pause
	
	\begin{itemize}
		\item Beides Turniergraphen (genau eine Kante pro Knotenpaar)
		\pause
		\item Keine gefüllten Löcher / Lochkomplemente, aber ein $C_3$
		\pause
		\item[$\rightarrow$] Weder vollständig enthalten noch disjunkt
	\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Bipartite Graphen}

\begin{frame}
	\frametitle{Bipartite Graphen}
	
	\vspace{-1em}
	
	\begin{definition}[Bipartite Graphen~\parencite{Solr-990192035500206441}]
		Ein Graph heißt \textit{bipartit}, wenn seine Knotenmenge in zwei disjunkte Teilmengen zerlegt werden kann, sodass je ein Endknoten jeder Kante in jeder Teilmenge liegt.
	\end{definition}
	
	\pause
	
	\begin{theorem}[\cite{Solr-990192035500206441}]
		Ungerichtete bipartite Graphen sind perfekt.
	\end{theorem}
	
	\pause
	
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{figure}
			\centering
			\begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (2) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (3) at (0, 1) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\only<4->{
						\draw (0.5, -0.2) [red,dashed] -- (0.5, 1.2);
					}
				\end{tikzpicture}
				\only<5->{\caption{perfekt (SPDT)}}
				\label{fig:ExBipartitePerfect}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}[t]{0.49\textwidth}
				\centering
				\begin{tikzpicture}[scale=1.5]
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (0) at (0, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (1) at (1, 0) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (2) at (1, 1) {};
					\node[draw,circle,fill=black,text width=0mm,minimum size=1mm] (3) at (0, 1) {};
					\draw (0) edge[-{Stealth[black]}] (1);
					\draw (1) edge[-{Stealth[black]}] (3);
					\draw (3) edge[-{Stealth[black]}] (2);
					\draw (2) edge[-{Stealth[black]}] (0);
					\only<4->{
						\draw (0.5, -0.2) [red,dashed] -- (0.5, 1.2);
					}
				\end{tikzpicture}
				\only<5->{\caption{$C_4$\large\Lightning}}
				\label{fig:ExBipartiteNonPerfect}
			\end{subfigure}
			\vspace{-1em}
			\caption{Zwei Beispiele für bipartite Graphen.}
			\label{fig:ExBipartite}
		\end{figure}
	\end{minipage}%
	%
	\pause%
	%
	\begin{minipage}{0.5\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Bipartit: Teilmengen durch vertikale Teilung in der Mitte
			\pause
			\item Keine gefüllten Löcher / Lochkomplemente, aber ein $C_4$
			\pause
			\item[$\rightarrow$] Weder vollständig enthalten noch disjunkt
		\end{itemize}
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Vielen Dank!}
	\Huge\centering\color{hhuBlau}
	Vielen Dank!
\end{frame}

\appendix

\begin{frame}[allowframebreaks]
	\frametitle{Literatur}
	\printbibliography
\end{frame}

\end{document}
